{
    "weekly-special": [
        {
            "category": "ರಾಮಾಯಣ",
            "groupCode": "ramayana_01"
        },
        {
            "category": "ರಾಮಾಯಣ",
            "groupCode": "ramayana_02"
        },
        {
            "category": "ರಾಮಾಯಣ",
            "groupCode": "ramayana_03"
        },
        {
            "category": "ಮಹಾಭಾರತ",
            "groupCode": "mahabharata_01"
        },
        {
            "category": "ಮಹಾಭಾರತ",
            "groupCode": "mahabharata_02"
        },
        {
            "category": "ರಾಮಾಯಣ",
            "groupCode": "ramayana_03"
        },
        {
            "category": "ರಾಮಾಯಣ",
            "groupCode": "ramayana_01"
        }
    ],
    "questions": {
        "ರಾಮಾಯಣ": {
            "ramayana_01": [
                {
                    "question": "ಮೂಲ ರಾಮಾಯಣವನ್ನು ರಚಿಸಿದವರು ಯಾರು?",
                    "options": [
                        "ಋಷಿ ವಾಲ್ಮೀಕಿ",
                        "ತುಳಸಿ ದಾಸ್",
                        "ಸಂತ ಏಕ್ ನಾಥ್",
                        "ಅನ್ಹಿನಂದ"
                    ],
                    "answer": "ಋಷಿ ವಾಲ್ಮೀಕಿ",
                    "description": "ಮೂಲ ರಾಮಾಯಣವನ್ನು ಋಷಿ ವಾಲ್ಮೀಕಿ ಸಂಸ್ಕೃತದಲ್ಲಿ ರಚಿಸಿದ್ದಾರೆ."
                },
                {
                    "question": "ಲಕ್ಷ್ಮಣನನ್ನು ಯಾರ ಅವತಾರವೆಂದು ಪರಿಗಣಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ?",
                    "options": [
                        "ವಿಷ್ಣು",
                        "ಶಿವ",
                        "ಬ್ರಹ್ಮ",
                        "ಶೇಷನಾಗ"
                    ],
                    "answer": "ಶೇಷನಾಗ",
                    "description": "ನಮಗೆ ತಿಳಿದಿರುವಂತೆ ರಾಮನನ್ನು ವಿಷ್ಣುವಿನ ಅವತಾರವೆಂದು ಮತ್ತು ಲಕ್ಷ್ಮಣನನ್ನು ಶೇಷನಾಗನ ಅವತಾರವೆಂದು ಪರಿಗಣಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ."
                },
                {
                    "question": "ವನವಾಸದ ಸಮಯದಲ್ಲಿ ರಾಮ, ಲಕ್ಷ್ಮಣ ಮತ್ತು ಸೀತಾದೇವಿ ತಂಗಿದ್ದ ಕಾಡಿನ ಹೆಸರೇನು?",
                    "options": [
                        "ಅರಣ್ಯ",
                        "ಅರಣ್ಯಕ",
                        "ದಂಡಕಾರಣ್ಯ",
                        "ಕರಣ್ಯ"
                    ],
                    "answer": "ದಂಡಕಾರಣ್ಯ",
                    "description": "ದಂಡಕಾರಣ್ಯದಲ್ಲಿ, ರಾಮ, ಸೀತಾದೇವಿ ಮತ್ತು ಲಕ್ಷ್ಮಣರು ತಮ್ಮ ವನವಾಸವನ್ನು ಕಳೆದರು."
                },
                {
                    "question": "ರಾವಣನು ಈ ಕೆಳಗಿನ ಯಾವ ದೇವರ ಭಕ್ತನಾಗಿದ್ದನು?",
                    "options": [
                        "ವಿಷ್ಣು",
                        "ಬ್ರಹ್ಮ",
                        "ಶಿವ",
                        "ಮೇಲಿನ ಯಾರೂ ಅಲ್ಲ"
                    ],
                    "answer": "ಶಿವ",
                    "description": "ರಾವಣ ಒಬ್ಬ ರಾಕ್ಷಸ ಮತ್ತು ಲಂಕಾದ ರಾಜ. ಅವನು ಶಿವನ ಭಕ್ತನಾಗಿದ್ದನು."
                },
                {
                    "question": "ರಾಮನ ತಂದೆಯ ಹೆಸರೇನು?",
                    "options": [
                        "ಶಾಲಿಶುಕ",
                        "ನಹಪಾನ",
                        "ರಾಜಾಧಿರಾಜ",
                        "ದಶರಥ"
                    ],
                    "answer": "ದಶರಥ",
                    "description": "ದಶರಥನು ರಾಮನ ತಂದೆ. ಅವನು ಅಯೋಧ್ಯೆಯ ರಾಜನಾಗಿದ್ದನು ಮತ್ತು ಕೌಶಲ್ಯ, ಸುಮಿತ್ರ ಮತ್ತು ಕೈಕೇಯಿ ಎಂಬ ಮೂವರು ಹೆಂಡತಿಯರನ್ನು ಹೊಂದಿದ್ದನು."
                }
            ],
            "ramayana_02": [
                {
                    "question": "ಈ ಕೆಳಗಿನವುಗಳಲ್ಲಿ ರಾಮಚರಿತಮಾನಸ್‌ನ ಭಾಗಗಳು ಯಾವುವು?",
                    "options": [
                        "ಬಾಲ ಕಾಂಡ",
                        "ಅರಣ್ಯ ಕಾಂಡ",
                        "ಕಿಸ್ಕಿಂಧ ಕಾಂಡ",
                        "ಮೇಲಿನ ಎಲ್ಲಾ ಸರಿಯಾಗಿವೆ"
                    ],
                    "answer": "ಮೇಲಿನ ಎಲ್ಲಾ ಸರಿಯಾಗಿವೆ",
                    "description": "ರಾಮಚರಿತಮಾನಸ್‌ನ ಏಳು ಭಾಗಗಳೆಂದರೆ ಬಾಲ ಕಾಂಡ, ಅಯೋಧ್ಯಾ ಕಾಂಡ, ಅರಣ್ಯ ಕಾಂಡ, ಕಿಸ್ಕಿಂಧ ಕಾಂಡ, ಸುಂದರ ಕಾಂಡ, ಲಂಕಾ ಕಾಂಡ ಮತ್ತು ಉತ್ತರ ಕಾಂಡ."
                },
                {
                    "question": "ಸೀತಾ ಸ್ವಯಂವರದಲ್ಲಿ ರಾಮನು ಅವಳನ್ನು ಮದುವೆಯಾಗಲು ಬಳಸಿದ ಬಿಲ್ಲಿನ ಹೆಸರೇನು?",
                    "options": [
                        "ಪಿನಾಕ",
                        "ಪಿಂಡಕ",
                        "ಆನಂದಕ",
                        "ರುಲಪಂದ್"
                    ],
                    "answer": "ಪಿನಾಕ",
                    "description": "ಸೀತಾ ಸ್ವಯಂವರದಲ್ಲಿ ರಾಮನು ಅವಳನ್ನು ಮದುವೆಯಾಗಲು ಶಿವನ ಬಿಲ್ಲನ್ನು ಬಳಸಿದನು. ಬಿಲ್ಲಿನ ಹೆಸರು ಪಿನಾಕ."
                },
                {
                    "question": "ಕನ್ನಡದಲ್ಲಿ ಶ್ರೀ ರಾಮಾಯಣ ದರ್ಶನಂ ಕೃತಿಯನ್ನು ರಚಿಸಿದವರು ಯಾರು?",
                    "options": [
                        "ದ.ರಾ. ಬೇಂದ್ರೆ",
                        "ರಾಷ್ಟ್ರಕವಿ ಕುವೆಂಪು",
                        "ಮಾಸ್ತಿ ವೆಂಕಟೇಶ ಅಯ್ಯಂಗಾರ್",
                        "ಶಿವರಾಮ ಕಾರಂತ"
                    ],
                    "answer": "ರಾಷ್ಟ್ರಕವಿ ಕುವೆಂಪು",
                    "description": "ಶ್ರೀ ರಾಮಾಯಣ ದರ್ಶನಂ ಕೃತಿ ರಾಷ್ಟ್ರೀಯ ಕವಿ ಕುವೆಂಪು ಅವರಿಂದ ಕನ್ನಡದಲ್ಲಿ ರಚಿಸಲಾಗಿದೆ."
                },
                {
                    "question": "ಅಯೋಧ್ಯಾ ನಗರವನ್ನು ನಿರ್ಮಿಸಿದವರು ಯಾರು?",
                    "options": [
                        "ಮನು",
                        "ವಿಶ್ವಕರ್ಮ",
                        "ಇಂದ್ರ",
                        "ವಸಿಷ್ಠ"
                    ],
                    "answer": "ವಿಶ್ವಕರ್ಮ",
                    "description": "ಸ್ಕಂದ ಪುರಾಣದ ಪ್ರಕಾರ, ಅಯೋಧ್ಯಾ ನಗರವು ವಿಷ್ಣುವಿನ ಸುದರ್ಶನ ಚಕ್ರದ ಮೇಲೆ ನೆಲೆಗೊಂಡಿದೆ. ಇನ್ನು ಧಾರ್ಮಿಕ ದಂತಕಥೆಗಳ ಪ್ರಕಾರ, ವಿಷ್ಣುವು ತನ್ನ ರಾಮಾವತಾರಕ್ಕಾಗಿ ಭೂಮಿಯನ್ನು ಆಯ್ಕೆ ಮಾಡಲು ಬ್ರಹ್ಮ, ಮನು, ದೇವ ಶಿಲ್ಪಿ ವಿಶ್ವಕರ್ಮ ಮತ್ತು ಮಹರ್ಷಿ ವಶಿಷ್ಠರನ್ನು ಕಳುಹಿಸಿದನು. ನಂತರ ವಿಶ್ವಕರ್ಮನು ಈ ನಗರವನ್ನು ನಿರ್ಮಿಸಿದನು."
                },
                {
                    "question": "ರಾಮನ ತಾಯಿಯ ಹೆಸರು.",
                    "options": [
                        "ಸುಜಾತಾ",
                        "ಸುಮಿತ್ರಾ",
                        "ಕೈಕೇಯಿ",
                        "ಕೌಸಲ್ಯೆ"
                    ],
                    "answer": "ಕೌಸಲ್ಯೆ",
                    "description": "ಕೌಸಲ್ಯೆ ಶ್ರೀರಾಮನ ತಾಯಿ. ದಶರಥನ ಮೊದಲನೆಯ ಹೆಂಡತಿ ಹಾಗೂ ಅಯೋಧ್ಯೆಯ ಮಹಾರಾಣಿ - ಪಟ್ಟದ ರಾಣಿ. ಕೋಸಲ ದೇಶದ ರಾಜಕುಮಾರಿ. ತ್ಯಾಗಕ್ಕೆ, ಪ್ರೀತಿಗೆ ಹೆಸರು ವಾಸಿಯಾದವಳು."
                }
            ],
            "ramayana_03": [
                {
                    "question": "ರಾಮನ ವಂಶ ಯಾವುದು?",
                    "options": [
                        "ಚಂದ್ರವಂಶ",
                        "ವಿಶ್ಣುವಂಶ",
                        "ಸೂರ್ಯವಂಶ",
                        "ನಂದವಂಶ"
                    ],
                    "answer": "ಸೂರ್ಯವಂಶ",
                    "description": "ರಾಮನು ಸೂರ್ಯವಂಶದ ಪ್ರತಿನಿಧಿಯಾಗಿದ್ದನು."
                },
                {
                    "question": "ಸೂರ್ಯವಂಶದ ಮೊದಲ ರಾಜನ ಹೆಸರು?",
                    "options": [
                        "ನಂದನ",
                        "ಇಕ್ಷ್ವಾಕು",
                        "ರಾಜಾಧಿರಾಜ",
                        "ಹರಿಶ್ಚಂದ್ರ"
                    ],
                    "answer": "ಇಕ್ಷ್ವಾಕು",
                    "description": "ಸೂರ್ಯವಂಶದ ಮೊದಲ ರಾಜನು ಇಕ್ಷ್ವಾಕು. ಶ್ರೀರಾಮನು ಇಕ್ಷ್ವಾಕುವಿನ ವಂಶದ ಪ್ರಪೌತ್ರನು."
                },
                {
                    "question": "ಇಕ್ಷ್ವಾಕುವಿನ ತಂದೆ ಯಾರು?",
                    "options": [
                        "ರಾಜಾಧಿರಾಜ",
                        "ನಂದನ",
                        "ಸೂರ್ಯದೇವ",
                        "ಹರಿಶ್ಚಂದ್ರ"
                    ],
                    "answer": "ಸೂರ್ಯದೇವ",
                    "description": "ಇಕ್ಷ್ವಾಕು ರಾಜನ ತಂದೆ ಸೂರ್ಯದೇವನಾಗಿದ್ದರು."
                },
                {
                    "question": "ಸೂರ್ಯವಂಶಕ್ಕಿರುವ ಮತ್ತೊಂದು ಹೆಸರೇನು?",
                    "options": [
                        "ಗಂಧರ್ವವಂಶ",
                        "ಚಂದ್ರವಂಶ",
                        "ರಘುವಂಶ",
                        "ಭಗವತ್ಸಂಗವಂಶ"
                    ],
                    "answer": "ರಘುವಂಶ",
                    "description": "ಸೂರ್ಯವಂಶವನ್ನು ರಘುವಂಶವೆಂದು ಕೂಡ ಪುರಾಣಗಳಲ್ಲಿ ಪರಿಚಯಿಸಲಾಗಿದೆ."
                },
                {
                    "question": "ಸೂರ್ಯವಂಶದ ಮತ್ತೊಬ್ಬ ಕಿರ್ತಿವಂತ ರಾಜ ಯಾರು?",
                    "options": [
                        "ದಶರಥ",
                        "ಸತ್ಯ ಹರಿಶ್ಚಂದ್ರ",
                        "ವಿಕ್ರಮಾದಿತ್ಯ",
                        "ಭೀಮ"
                    ],
                    "answer": "ಸತ್ಯ ಹರಿಶ್ಚಂದ್ರ",
                    "description": "ಸತ್ಯ ಹರಿಶ್ಚಂದ್ರನು ಸೂರ್ಯವಂಶದ ಮತ್ತೊಂದು ಕಿರ್ತಿವಂತ ರಾಜನಾಗಿದ್ದನು, ಇದು ಸತ್ಯ ಮತ್ತು ಧರ್ಮದ ಮೇಲಿನ ಅವನ ಅನ್ವಯವನ್ನು ತೋರಿಸುತ್ತದೆ."
                }
            ]
        },
        "ಮಹಾಭಾರತ": {
            "mahabharata_01": [
                {
                    "question": "ದೇವತೆಗಳ ಆಶೀರ್ವಾದವನ್ನು ಬೇಡುವ ಮೂಲಕ ಮಕ್ಕಳನ್ನು ಪಡೆಯಲು ಸಹಾಯ ಮಾಡುವ ಮಂತ್ರಗಳನ್ನು ಕುಂತಿಗೆ ಯಾರು ಕಲಿಸಿದರು?",
                    "options": [
                        "ಋಷಿ ಕಶ್ಯಪ",
                        "ಋಷಿ ವಸಿಷ್ಠರು",
                        "ಋಷಿ ದೂರ್ವಾಸ",
                        "ಋಷಿ ಕಣ್ವ"
                    ],
                    "answer": "ಋಷಿ ದೂರ್ವಾಸ",
                    "description": "ಕುಂತಿಗೆ ಮಂತ್ರಗಳನ್ನು ದೂರ್ವಾಸ ಋಷಿಗಳು ಕಲಿಸಿದರು. ದೂರ್ವಾಸ ಋಷಿಗಳು ತಮ್ಮ ಕೋಪ ಮತ್ತು ಅನಿರೀಕ್ಷಿತ ಸ್ವಭಾವಕ್ಕೆ ಹೆಸರುವಾಸಿಯಾಗಿದ್ದರು. ಕುಂತಿ ಭಕ್ತಿ ಮತ್ತು ಸೇವೆಯಿಂದ ಅವರನ್ನು ಮೆಚ್ಚಿಸಿದರು, ಆದ್ದರಿಂದ ಅವರು ತಮ್ಮ ಮಂತ್ರಗಳ ಮೂಲಕ ಅವಳು ಬಯಸುವ ಯಾವುದೇ ದೇವರುಗಳನ್ನು ಆಹ್ವಾನಿಸುವ ವರವನ್ನು ಅವಳಿಗೆ ನೀಡಿದರು. ಇದು ಅವಳಿಗೆ ದೇವತೆಗಳಿಂದ ಮಕ್ಕಳನ್ನು ಪಡೆಯಲು ಅವಕಾಶ ಮಾಡಿಕೊಟ್ಟಿತು, ಇದರ ಪರಿಣಾಮವಾಗಿ ಕರ್ಣ, ಯುಧಿಷ್ಠಿರ, ಭೀಮ ಮತ್ತು ಅರ್ಜುನರು ಜನಿಸಿದರು."
                },
                {
                    "question": "ಭೀಷ್ಮನ ನಿಜವಾದ ಹೆಸರೇನು?",
                    "options": [
                        "ದೇವದತ್ತ",
                        "ದೇವವ್ರತ",
                        "ದತ್ತಾತ್ರೇಯ",
                        "ಇವುಗಳಲ್ಲಿ ಯಾವುದೂ ಇಲ್ಲ"
                    ],
                    "answer": "ದೇವವ್ರತ",
                    "description": "ಭೀಷ್ಮನ ಮೂಲ ಹೆಸರು ದೇವವ್ರತ. ಪ್ರಾಚೀನ ಭಾರತೀಯ ಮಹಾಕಾವ್ಯವಾದ ಮಹಾಭಾರತದಲ್ಲಿ ಬರುವ ರಾಜ ಶಂತನು ಮತ್ತು ರಾಣಿ ಗಂಗೆಯ ಎಂಟನೇ ಮಗ ಅವನು. ಅವನ ತಾಯಿ ಗಂಗೆ ಅವನ ಜನನದ ನಂತರ ಅವನನ್ನು ಕರೆದುಕೊಂಡು ಹೋಗಿ ಬೆಳೆಸಿದಳು, ಕೊನೆಗೆ ಅವನನ್ನು ಅವನ ತಂದೆಗೆ ಹಿಂದಿರುಗಿಸಿದಳು. ಅವನ ಹೆಸರು \"ದೇವವ್ರತ\" ದೇವರುಗಳ ಮೇಲಿನ ಅವನ ಭಕ್ತಿಯನ್ನು (\"ಭಕ್ತಿ\") ಸೂಚಿಸುತ್ತದೆ (\"ದೇವತೆಗಳು\"). ನಂತರ, ಅವನು \"ಭೀಷ್ಮ\" ಎಂಬ ಹೆಸರನ್ನು ಪಡೆದನು, ಇದರರ್ಥ 'ಭಯಾನಕ' ಅಥವಾ 'ಭಯಾನಕ ಪ್ರಮಾಣವಚನ ಸ್ವೀಕರಿಸಿದವನು'."
                },
                {
                    "question": "ಭೀಷ್ಮನಿಗೆ ಯಾವಾಗ ಸಾಯಬೇಕು ಎಂದು ಆಯ್ಕೆ ಮಾಡಿಕೊಳ್ಳಲು ಅವಕಾಶ ನೀಡುವ ವರವಿತ್ತು. ಈ ವರವನ್ನು ಅವನಿಗೆ ಯಾರು ಕೊಟ್ಟರು?",
                    "options": [
                        "ದೇವೇಂದ್ರ",
                        "ಶಂತನು",
                        "ಶಿವ",
                        "ಶ್ರೀಕೃಷ್ಣ"
                    ],
                    "answer": "ಶಂತನು",
                    "description": "ಮಹಾಭಾರತದಲ್ಲಿ, ಭೀಷ್ಮನು ತನ್ನ ತಂದೆ ರಾಜ ಶಂತನುವಿನಿಂದ ತನ್ನ ಮರಣದ ಸಮಯವನ್ನು ಆಯ್ಕೆ ಮಾಡುವ ವರವನ್ನು ಪಡೆದನು."
                },
                {
                    "question": "ಈ ಕೆಳಗಿನವರಲ್ಲಿ ಭೀಷ್ಮನನ್ನು ಕೊಲ್ಲಲು ಶಿಖಂಡಿಯಾಗಿ ಪುನರ್ಜನ್ಮ ಪಡೆದವರು ಯಾರು? ",
                    "options": [
                        "ಅಂಬಾ",
                        "ಅಂಬಿಕಾ",
                        "ಅಂಬಾಲಿಕಾ",
                        "ಇವುಗಳಲ್ಲಿ ಯಾವುದೂ ಇಲ್ಲ"
                    ],
                    "answer": "ಅಂಬಾ",
                    "description": "ಮಹಾಭಾರತದಲ್ಲಿ, ಅಂಬಾ ಕಾಶಿಯ ರಾಜನ ಹಿರಿಯ ಮಗಳು, ಭೀಷ್ಮನಿಂದ ತಿರಸ್ಕರಿಸಲ್ಪಟ್ಟು ಸೇಡು ತೀರಿಸಿಕೊಳ್ಳಲು ಬಯಸಿದಳು. ಅವಳು ಶಿವನಿಗೆ ತಪಸ್ಸು ಮಾಡಿ ಭೀಷ್ಮನ ಸಾವಿಗೆ ಕಾರಣಳಾಗಲು ವರವನ್ನು ಪಡೆದಳು. ಆದಾಗ್ಯೂ, ಅವಳು ಪುರುಷ ಯೋಧ ಶಿಖಂಡಿಯಾಗಿ ಪುನರ್ಜನ್ಮ ಪಡೆದಳು ಮತ್ತು ಕುರುಕ್ಷೇತ್ರ ಯುದ್ಧದ ಸಮಯದಲ್ಲಿ ಭೀಷ್ಮನ ಮರಣದಲ್ಲಿ ನಿರ್ಣಾಯಕ ಪಾತ್ರ ವಹಿಸಿದಳು."
                },
                {
                    "question": "ಉತ್ತರೆಯ ಗರ್ಭದಲ್ಲಿ ಅಭಿಮನ್ಯುವಿನ ಮಗುವಿದ್ದಾಗ, ಅವಳ ಗರ್ಭಕ್ಕೆ ಬ್ರಹ್ಮಾಸ್ತ್ರವನ್ನು ಕಳುಹಿಸಿದವರು ಯಾರು?",
                    "options": [
                        "ದುರ್ಯೋಧನ",
                        "ಕೀಚಕ",
                        "ಅಶ್ವತ್ಥಾಮ",
                        "ಕರಣ"
                    ],
                    "answer": "ಅಶ್ವತ್ಥಾಮ",
                    "description": "ಮಹಾಭಾರತದಲ್ಲಿ, ಕುರುಕ್ಷೇತ್ರ ಯುದ್ಧದ ನಂತರ, ತನ್ನ ತಂದೆ ದ್ರೋಣಾಚಾರ್ಯರು ಮತ್ತು ಕೌರವ ಯೋಧರ ಮರಣದಿಂದ ಕೋಪಗೊಂಡು ದುಃಖಿತನಾದ ಅಶ್ವತ್ಥಾಮನು ಸೇಡು ತೀರಿಸಿಕೊಳ್ಳಲು ಬಯಸಿದನು. ಅವನು ಪ್ರಬಲವಾದ ಆಕಾಶ ಆಯುಧವಾದ ಬ್ರಹ್ಮಾಸ್ತ್ರವನ್ನು ಅಭಿಮನ್ಯುವಿನ ಪತ್ನಿ ಮತ್ತು ಅರ್ಜುನನ ಸೊಸೆ ಉತ್ತರೆಯ ಗರ್ಭದ ಕಡೆಗೆ ನಿರ್ದೇಶಿಸಿದನು."
                }
            ],
            "mahabharata_02": [
                {
                    "question": "ಸತ್ಯವತಿಗೆ ಎಷ್ಟು ಗಂಡು ಮಕ್ಕಳಿದ್ದರು?",
                    "options": [
                        "1",
                        "3",
                        "2",
                        "4"
                    ],
                    "answer": "3",
                    "description": "ಸತ್ಯವತಿಗೆ ಮೂವರು ಗಂಡು ಮಕ್ಕಳಿದ್ದರು: ವ್ಯಾಸ, ವಿಚಿತ್ರವೀರ್ಯ ಮತ್ತು ಚಿತ್ರಾಂಗದ. ವ್ಯಾಸರು ಅವಳ ವಿವಾಹಕ್ಕೂ ಮೊದಲೇ ಜನಿಸಿದರು, ಅವರು ತಮ್ಮ ಬುದ್ಧಿವಂತಿಕೆಗೆ ಮತ್ತು ಮಹಾಕಾವ್ಯದ ಲೇಖಕರಾಗಿ ಹೆಸರುವಾಸಿಯಾಗಿದ್ದರು. ವಿಚಿತ್ರವೀರ್ಯ ಮತ್ತು ಚಿತ್ರಾಂಗದರು ರಾಜ ಶಂತನುವಿನೊಂದಿಗಿನ ಅವಳ ವಿವಾಹದ ಮೂಲಕ ಜನಿಸಿದರು."
                },
                {
                    "question": "ಕಂಸನ ಜೈವಿಕ ತಂದೆ ಯಾರು?",
                    "options": [
                        "ಭೀಷ್ಮ",
                        "ಸುರಸೇನ",
                        "ಉಗ್ರಸೇನ",
                        "ಡ್ರುಮಿಲಾ"
                    ],
                    "answer": "ಉಗ್ರಸೇನ",
                    "description": "ಕಂಸನ ಜೈವಿಕ ತಂದೆ ಮಹಾಭಾರತದ ವೃಷ್ಣಿ ರಾಜ್ಯದ ಆಡಳಿತಗಾರನಾಗಿದ್ದ ರಾಜ ಉಗ್ರಸೇನ. ಕಂಸನು ತನ್ನ ತಂದೆಯಿಂದ ಸಿಂಹಾಸನವನ್ನು ಕಸಿದುಕೊಂಡು ರಾಜನಾದನು, ಆದರೆ ಅಂತಿಮವಾಗಿ ಅವನ ಸೋದರಳಿಯ ಶ್ರೀಕೃಷ್ಣನು ಅವನನ್ನು ಪದಚ್ಯುತಗೊಳಿಸಿದನು."
                },
                {
                    "question": "ಮಹಾಭಾರತ ಯುದ್ಧ ಎಷ್ಟು ದಿನಗಳ ಕಾಲ ನಡೆಯಿತು?",
                    "options": [
                        "20",
                        "18",
                        "16",
                        "14"
                    ],
                    "answer": "18",
                    "description": "ಮಹಾಭಾರತ ಯುದ್ಧವು 18 ದಿನಗಳ ಕಾಲ ನಡೆಯಿತು. ಇದು ಕುರುಕ್ಷೇತ್ರದಲ್ಲಿ ನಡೆದ ಮಹಾಯುದ್ಧವಾಗಿದ್ದು, ಪಾಂಡವರು ಮತ್ತು ಕೌರವರ ನಡುವಿನ ಸಂಘರ್ಷವನ್ನು ಒಳಗೊಂಡಿದೆ. ಈ ಯುದ್ಧವು ಭಾರತೀಯ ಇತಿಹಾಸದಲ್ಲಿ ಅತ್ಯಂತ ಪ್ರಸಿದ್ಧವಾದ ಘಟನೆಯಾಗಿದೆ."
                },
                {
                    "question": "ಯುದ್ಧದ ಘಟನೆಗಳನ್ನು ರಾಜ ದೃತರಾಷ್ಟ್ರನಿಗೆ ವಿವರಿಸಲು ವಿಶಿಷ್ಟವಾದ \"ಕಣ್ಣುಗಳು\" ಯಾರಿಗೆ ದಯಪಾಲಿಸಲ್ಪಟ್ಟವು?",
                    "options": [
                        "ಸುಲೋಚನಾ",
                        "ಶಲ್ಯ",
                        "ಸಂಜಯ",
                        "ಸುಖದೇವ"
                    ],
                    "answer": "ಸಂಜಯ",
                    "description": "ಸಂಜಯನು ಮಹಾಭಾರತ ಯುದ್ಧದ ಘಟನೆಗಳನ್ನು ರಾಜ ದೃತರಾಷ್ಟ್ರನಿಗೆ ವಿವರಿಸಲು ವಿಶೇಷವಾದ ದೃಷ್ಟಿಯನ್ನು ಪಡೆದನು. ಅವನು ಧೃತರಾಷ್ಟ್ರನಿಗೆ ಯುದ್ಧದ ಎಲ್ಲಾ ಘಟನೆಗಳನ್ನು ವಿವರಿಸುತ್ತಿದ್ದನು, ಇದರಿಂದ ರಾಜನು ಯುದ್ಧವನ್ನು ನೇರವಾಗಿ ನೋಡಿದಂತೆ ಅನುಭವಿಸುತ್ತಿದ್ದನು."
                },
                {
                    "question": "ಅರ್ಜುನನ ದಿವ್ಯ ಬಿಲ್ಲಿನ ಹೆಸರೇನು?",
                    "options": [
                        "ಗಾಂಡೀವ",
                        "ಸುದರ್ಶನ",
                        "ಪಿನಾಕ",
                        "ಶರಂಗ"
                    ],
                    "answer": "ಗಾಂಡೀವ",
                    "description": "ಅರ್ಜುನನು ಹಿಡಿದಿರುವ ದಿವ್ಯ ಬಿಲ್ಲನ್ನು ಗಾಂಡೀವ ಎಂದು ಕರೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ. ಇದನ್ನು ಅಗ್ನಿ ದೇವರು ಅವನಿಗೆ ಉಡುಗೊರೆಯಾಗಿ ನೀಡಿದ್ದಾರೆ. ಗಾಂಡೀವವು ಅದರ ದೈವಿಕ ಕರಕುಶಲತೆ ಮತ್ತು ಅಪ್ರತಿಮ ಶಕ್ತಿಗೆ ಹೆಸರುವಾಸಿಯಾಗಿದೆ."
                }
            ]
        }
    }
}